「直下型」地震恐陸續有來

2018年06月19日

「直下型」地震恐陸續有來

■高槻市一幢住宅燒通頂。

日本大阪昨天發生強震，是屬於在較淺地下發生的「直下型」地震，即震央就在大城市和周邊地區的地下，這類地震往往令城市造成較大損失。學者認為這次斷層活動有可能刺激周邊活斷層，引發之後的大地震。

日本氣象廳指出，這次地震可能跟靠近這次震央的有馬‧高槻斷層帶有關，該斷層帶曾在1596年觸發「慶長伏見地震」，黎克特制震級推斷為7.5級。

刺激周邊活斷層

東北大學災害科學國際研究所教授遠田晉次表示，這次震央附近還有包括上町斷層等多個活斷層；上町斷層活動周期約8,000年，而最後一次發生地震至今已過約9,000年，這次地震有可能刺激周邊活斷層，引發之後的大地震，震級可達黎克特制7.5級。

他指政府地震調查委員會認為，未來30年上町斷層發生地震的機率約2%到3%，這個數字在全日本活斷層中是屬於高的，有一天發生大地震也不足為奇。

京都大學防災研究所副教授西村卓也則認為，這次地震有可能是1995年阪神大地震餘震，指這次地震發生在兵庫縣南部地震餘震區域稍微東側的地區，那裏有引發阪神大地震的「六甲‧淡路島斷層帶」，廣義來說似乎是兵庫縣南部地震的餘震。不過氣象廳認為該斷層帶離這次震央較遠，與這次地震有關的機會較小。

中央社/共同社/《朝日新聞》

上一則
上一則
1995年阪神大地震6,500人遇害

下一則
下一則
上月出庭後食道癌復發 廉署剋星艾勤賢病逝

重災高槻居民保持秩序

港人大逃亡「驚成座大廈冧落嚟」

日記者義載往高槻

航班延誤派餐券 旅團照出發

內地人夢中震醒 台客困車廂

理大手冊教自救 躲入洗手間

震散日古蹟待庵、八幡宮、西本願寺遭殃

爆玻璃烏燈黑火 環球影城如末日

假新聞湧現 抹黑外國人趁亂打劫

1995年阪神大地震6,500人遇害

6.1級大阪最強震4死358傷 恐再爆7.5級大災難